
\begin{activite}[\'Education en Europe]
Le tableau ci-après donne les dépenses pour l'éducation dans les pays de l'Union Européenne exprimées en pourcentage du PIB.
\begin{partie}[dépense moyenne]
\vspace{-1.5em}
\begin{enumerate}
 \item  Calculer la dépense moyenne consacrée à l'éducation dans chaque secteur (public et privé).
 \item Que remarquez-vous? Comment expliquer ce phénomène?
\end{enumerate}
\end{partie}
\begin{partie}[le cas de la France]
\begin{enumerate}
\item Pour ce qui est des dépenses publiques d'éducation, dans quelle catégorie classer la France?
\begin{colitemize}{2}
\item Dans le quart supérieur?  Inférieur?
\item Dans la moitié supérieure?  Inférieure?
\end{colitemize}
\item Citer un pays comptant parmi les \upc{25} des pays de l'Union Européenne qui dépensent \\le moins dans la catégorie \og dépenses publiques\fg.
\item Citer un pays  comptant parmi les \upc{50} des pays de l'Union Européenne qui dépensent \\le plus dans la catégorie \og dépenses privées\fg.
\end{enumerate}
\end{partie}
\begin{tableau}[CL]{\linewidth}{3}{m{3.5cm}}
\hline
&Dépenses publiques& Dépenses privées
\\\hline
Allemagne & 4 & 0,69 
\\\hline
Autriche & 4,88 & 0,48 
\\\hline
Belgique & 5,73 & 0,34 
\\\hline
Bulgarie & 3,53 & 0,62 
\\\hline
Chypre & 5,97 & 1,27 
\\\hline
Danemark & 6,56 & 0,53 
\\\hline
Espagne & 4,21 & 0,61 
\\\hline
Estonie & 4,61 & 0,32 
\\\hline
Finlande & 5,5 & 0,14 
\\\hline
France & 5,39 & 0,53 
\\\hline
Grèce & nd & nd 
\\\hline
Hongrie & 4,93 & nd 
\\\hline
Irlande & 4,39 & 0,24 
\\\hline
Italie & 4,05 & 0,4 
\\\hline
Lettonie & 4,79 & 0,56 
\\\hline
Lituanie & 4,45 & 0,45 
\\\hline
Luxembourg & 3,08 & nd 
\\\hline
Malte & 6,31 & 0,38 
\\\hline
Pays-Bas & 4,64 & 0,9 
\\\hline
Pologne & 4,79 & 0,5 
\\\hline
Portugal & 5,1 & 0,46 
\\\hline
République tchèque & 4,04 & 0,51 
\\\hline
Roumanie & 4,17 & 0,5 
\\\hline
Royaume-Uni & 3,97 & 1,75 
\\\hline
Slovaquie & 3,33 & 0,53 
\\\hline
Slovénie & 4,77 & 0,73 
\\\hline
Suède & 6,03 & 0,16 
\\\hline
Union Européenne à 27 (données estimées) & 4,48 & 0,72 
\\\hline
\end{tableau}
\begin{center}
\textit{\footnotesize{ Source : http://www.data-publica.com/ d'après Eurostat. Dans ce tableau, \og nd \fg ~ signifie: donnée non disponible.}}   
\end{center}
\end{activite}